疫情反撲股市動盪升溫 南韓禁止沽空延長半年

南韓金融委員會（Financial Services Commission）今在電子郵件聲明中表示，2021年3月15日前禁止融券放空大盤KOSPI指數、以科技股為主KOSDAQ指數和小型股KONEX指數成分股。武漢肺炎病例大增導致KOSPI指數3月13日暴跌逾8%，進而促使南韓祭出放空禁令，時間為3月16日至9月15日。

金融委員會在聲明中說：「由於COVID-19（武漢肺炎）疫情捲土重來導致市場波動日益加劇，我們決定把3月以來實施的放空禁令延長6個月。我們在禁令延長實施期間會試圖改善規定以改善散戶投資人放空管道，以及加強處罰股票放空違法行為。」